突發！527 行動post

《淺談527》

五月嘅尾段，戰火嘅開端。匪歌法將會係我出文嘅聽日喺立法會進行二讀， 而524遊行之後，軍心仍然潰散，對於527應唔應該出嚟仍然充滿分歧。究竟點解會導致呢種事情發生？ 而527到最後會發生乜嘢結果？

「本文全建基於個人見解及經驗，並無任何實際數據及影片可供Fact Check。同埋篇文比我預想中長，我又濃縮唔到，所以細心啲睇啦。」

中大理大一役後，大量前線勇武被捕。2020年開始，大部份人士依然充滿着自己可能「被捕」嘅恐懼，而令到自己唔敢出嚟。而有呢種心態嘅人亦越黎越多，更會呼籲身邊嘅人唔好出嚟，例如話行動地點重防，出嚟完全冇意義等等等等。

其實有呢種事情發生嘅主要原因都係因為大家冇一個「共同目標」。

何謂「共同目標」？喺抗爭開始嘅頭一個月，我哋針對嘅係一個殘暴嘅政權，所以我哋先可以做到Be Water，冇大台嘅效果。但係抗爭嘅時間持續得越耐，大家嘅目標都會越見分歧。例如有人只係支持「五大訴求」，有人只係追求「自由和民主」，亦都有人希望「香港獨立」。而目標唔同嘅時候就會令到大家肯去付出既程度，同意抗爭要採取嘅方式亦會逐漸增加。例如有人只會支持和平抗爭，亦有人會支持全民武裝革命。期望唔同嘅情況下亦都令到大家對行動抱有疑慮，最尾會令到每一個行動非常小人出。例如近期嘅和你sing就係一個好例子。

其實好多嘢都係貴精不貴多，有時候做實事，做有效率嘅嘢就已經對成場抗爭有好大嘅幫助。
換另一句話說，對家咪恰我哋唔夠「團結」囉。如果夠人嘅話洗撚驚咁多咩？不過點解唔夠團結就會牽涉到另一個問題。

就係搞活動支莊。

因為肺炎疫情下，令到2020年上半年活動大幅減少，只係剩返每月嘅悼念活動同極少量活動。喺五月開始，有手足開始想搞活動嘅時候，就會三唔識七圍埋一班人或自己朋友搞活動，或者只係自己一個人起一個活動出嚟。
為咗重燃抗爭之火而搞活動雖然係一件好事，但係其實「搞行動」呢樣嘢真係唔係乜野普通人就可以做嘅野嚟。
搞活動之前你要搵到一班人肯去幫你宣傳，例如各大Channel Admin(因為有公信力，相信佢嘅人就會去)，然後要計劃行動入邊會發生嘅事，風險，成效等等等等好多嘅因素，仲要經過非常之多嘅討論先可以搵到一個尚算「完整」嘅活動出嚟。

點解會無啦啦針對呢一點呢？
其實係五月開始，我哋見到活動嘅宣傳性不足令到每一次嘅活動都非常小人出，導致每一次活動都係真正送頭。不過對我來講係好事嚟嘅，只要你冇咗害怕被捕嘅心態，你就唔撚使驚啦屌。
但係始終樣嘢都要正視，因為有啲人求其拎個名開個活動出嚟就話點點點咁樣，其實對成場抗爭冇乜幫助。因此，希望做得活動搞手嘅可以成熟少少，知道自己做緊啲乜嘢。

「527 期望」
527究竟會發生啲乜嘢事？其實我都唔係咁預計到。我淨係知道524遊行入邊雖然真係有人出嚟比我想像中更多人，但係抗爭溫度冷卻，對被捕嘅恐懼，種種因素下令到我唔敢預計527究竟會發生啲咩。
除此之外，我而家所見嘅行動只有朝早揸車癱瘓交通，其餘嘅都冇了。
咁我相信大家嘅共同目標只有一個——令到匪歌法進行唔到二讀。
要破舊立新，需要嘅一定係創意同埋心態。我哋要嘅唔係攻入立法會，我哋純粹只係要個會開唔到姐。咁你要有人投票㗎嘛，啲人入唔到去咪得囉。我都講到咁明大家知道係點啦🤗

講真果句，大家有嘅籌碼咪就係阻塞交通，癱瘓經濟。如果諗唔到做啲咩嘅話咪塞爆個交通囉，所以要做嘢嘅話我個腦淨係諗到類似黎明行動嘅方式，但係個程度要去到蒙面法立法當日嗰種嘅程度，而且持續性要高，唔係話打下飛機見到有伙記就走就算數。

明知送頭，明知武力不對等嘅情況下仍然要去打，呢啲叫做爭氣。但係當你有得用更好嘅方式去反客為主的話，咁我寧願用下個腦諗嘢。有勇嘅同時亦都要有謀。唔係話沖就沖。
簡單講啦，
Just let the world be fucking chaos.

總括而言，去到而家呢個時段軍心仍然潰散嘅原因主要係因為有唔成熟嘅活動搞手，缺乏宣傳性嘅情況下令到活動猶如狗屎垃圾，同埋大家打從心底入邊驚咗班伙記，解決方法？你問吓你自己啦。

其次，雖然直到而家呢一刻仍然冇一個主流嘅方向527應該要透過乜嘢方式去阻止二讀，但我相信大家自己都識做嘅。
另外，篇文涉獵到嘅方向非常之多，唔可以逐一詳細講解。但係我希望藉此可以釋除到大家嘅疑慮同埋令到大家真係肯企出嚟。我相信多你一個人一定會更多。每個人知道自己做緊啲乜同埋盡全力做嘢嘅話，我相信你一定會有好結果的。

洗咩理港島九龍喎，搞冧哂佢啦屌

買野 吹水 屎忽 戰術 樹窿

@MeltyKribby

Source:

樓主散水分化撚 拉

屌你老母金鐘啊

冇轉ac

兄弟爬山 各自努力
Chaos are what we need

推

樓主冷氣軍師 拉

人呢

行動post無人入

要上力

伙記 ?

你係白狗? 定係分化狗

有消息指國安會在遊行期間投放武漢病毒

屌！copy tg 咋！

成熟啲睇內容啦屌

同埋大家打從心底...

文章近尾的部分有伙記一詞。

不是狗，是徹頭徹尾的深黃絲。

幾時先會有奶共議員既地址整合? 等民主派多票壓制

目的唔係阻人開會咩?
。明知都唔會夠人
。明知一定重防過上年612
。明知一定呢幾日已經運緊野去政總中聯辦

點樣先開得成會? 無人/唔夠票既話開條撚呀?
記唔記得李慧鯨點做主席呀?
。趕撚哂民主派議員走
。奶共派40票投哂佢

咁點解大費周章 又黎明 又堵路 又圍立法會 etc 呢d咁高危既地方
去敵方大本營守唔係本末倒置咩?

哂時間諗塞邊條路點樣塞, 你不如爆D奶共議員既出入地點出黎
唔撚比佢到會場仲好啦

你地實話咩 人地可以住酒店/早一日到/住其他地方
屌你啦, 40個都圍唔到10個8個咩? 等民主派多票
咁人地立法會第2日可以再開或者改地點添